Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в Javascript;

В JS есть разделение кода на моментальное выполнение кода (синхронная очередь выполнения задач одна за одной) и Асинхронное с задержкой (Event loop) асинхронными могут быть как функции settimeout так и промисы, AJAX запросы(XML requests). Когда синхронный код сразу же выполняетсяв call stack, асинхронный проходит ряд участков WEB API потом попадает в Callback queue (Event loop) и дальше попадает в call stack.